'\" t
.\"     Title: \fBdesktoptojson\fR
.\"    Author: Scarlett Clark <scarlett@scarlettgatelyclark.com>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2014-04-02
.\"    Manual: KDE Frameworks: KService
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: Dutch
.\"
.TH "\FBDESKTOPTOJSON\FR" "8" "2014\-04\-02" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "KDE Frameworks: KService"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------






.SH "NAME"
desktoptojson \- Converteert een \&.desktop\-bestand naar een \&.json\-bestand\&.

.SH "SAMENVATTING"


.HP \w'\fBdesktoptojson\fR\ 'u
\fBdesktoptojson\fR  \-\-input\ \fIDESKTOP\-BESTAND\fR  \-\-output\ \fIJSON\-BESTAND\fR 
.HP \w'\fBdesktoptojson\fR\ 'u
\fBdesktoptojson\fR  {  | \-\-version  | \-\-help } 






.SH "BESCHRIJVING"


.PP
Het KService framework gebruikt informatie in
\&.desktop
bestanden om services te lokaliseren, inclusief plug\-ins voor op Qt5 gebaseerde toepassingen en bibliotheken\&. Het Qt5 plug\-insysteem gebruikt echter JSON gegevens ingebed in de plug\-in zelf\&.
\fBdesktoptojson\fR
stelt u in staat de informatie in een
\&.desktop\-bestand ook als de ingebedde gegevens voor een Qt5 plug\-in te gebruiken door de items in het
\&.desktop\-bestand te converteren in JSON\-gegevens\&.

.PP
De gegenereerde JSON\-gegevens zijn een JSON\-object met overeenkomende items uit de groep
[Desktop Entry]
van het
\&.desktop\-bestand\&. Elke andere groepen worden genegeerd\&. De meeste items zijn gewoon geconverteerd naar JSON\-tekenreeksen, maar bepaalde items (zoals
Hidden
en
X\-KDE\-PluginInfo\-EnabledByDefault) zijn bekend als booleaanse waarden en zo ook geconverteerd en overeenkomstig sommige (zoals
X\-KDE\-ServiceTypes
en
X\-KDE\-PluginInfo\-Depends) worden altijd geconverteerd naar arrays van tekenreeksen\&.




.SH "OPTIES"




.PP
\fB\-\-input \fR\fB\fIDESKTOP\-BESTAND\fR\fR
.RS 4

  

Het te converteren
\&.desktop\-bestand\&.

.RE
.PP
\fB\-\-output \fR\fB\fIJSON\-BESTAND\fR\fR
.RS 4



Het bestand waarnaar de gegenereerde JSON\-gegevens geschreven worden\&.

.RE
.PP
\fB\-\-help\fR
.RS 4



Een korte helptekst tonen\&.

.RE
.PP
\fB\-\-version\fR
.RS 4



Versie\-informatie tonen

.RE





.SH "GEBRUIK"

.PP
De meeste gebruikers van dit hulpprogramma zullen de CMake\-macro
\fBkservice_desktop_to_json\fR
gebruiken als onderdeel van het proces van het bouwen van een plug\-in\&.
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf

add_library(myplugin MODULE ${myplugin_SRCS})
kservice_desktop_to_json(mijnplugin myplugin\&.desktop)

.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
Dit zal het JSON\-bestand
mijnplugin\&.json
produceren, waarnaar gerefereerd kan worden vanuit de
\fBK_PLUGIN_FACTORY_WITH_JSON\fR
of
\fBQ_PLUGIN_METADATA\fR
macro\*(Aqs\&.




.SH "FOUTEN/BUGS"

.PP
Gebruik
\m[blue]\fBDe volger van bugs van KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
om ze te rapporteren\&.


.SH "AUTEURS"
.PP
\fBScarlett Clark\fR <\&scarlett@scarlettgatelyclark\&.com\&>
.br

.RS 4
Schreef de originele documentatie\&.
.RE
.PP
\fBAlex Merry\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Bewerkte de documentatie\&.
.RE
.SH "OPMERKINGEN"
.IP " 1." 4
De volger van bugs van KDE
.RS 4
\%http://bugskde.org
.RE
